美出手阻大陸干預台大選

美出手阻大陸干預台大選

台灣2020大選逼近，美國國防部印太事務助理部長薛瑞福（Randy Shriver）表示，中方將試圖干預台灣的總統選舉，美方預期中方將透過社交媒體、入侵網絡等手段干預；美方將考慮台灣應對此問題所需的能力，直接提供協助。台灣外交部對此表示感謝，指台美交流密切，包括打擊假訊息的合作，未來將持續捍衞台美共享的民主價值。

預計中共攻擊台網絡

薛瑞福19日在華府智庫國家亞洲研究局（NBR）與美國國防大學國家戰略研究所（INSS）舉辦的亞洲政策會議上指出，中國在1996年台灣首度總統直選時，就曾以導彈威脅；2000年時，時任中國總理朱鎔基也語出恫嚇；至於台灣明年總統大選，挑戰將更為複雜，預期中國會透過社群媒體、網絡入侵等方式干預台灣選舉。他透露，美台在這方面已經展開對話，透過專家合作，根據需要，直接提供台灣所需的能力與技能，以便在選舉時能面對這一問題。至於細節，他不願多談。薛瑞福批評，國家主席習近平領導的中共政權正在挑戰世界秩序，美方關注中方試圖重塑世界秩序的野心；美國視美中兩國長期的戰略競爭為當前的明確挑戰。

台灣總統府發言人丁允恭昨說，總統府注意也感謝薛瑞福的相關談話，台灣政府將在台美良好互動基礎上，持續深化台美緊密安全夥伴關係，共同促進印太區域的和平、穩定及繁榮。
台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
任正非受訪為女兒「漂白」

下一則
下一則
王全璋失蹤4年709家屬北京抗議 國保報紙擋鏡頭粗暴阻李文足申冤